## Ответьте на вопросы

1. Выберите 3 любых сайта и опишите их структурные блоки. (Ответ можно выслать в виде скриншота с выделенными областями).
> Ответ:<br />[Вконтакте](./images/ВК.png)<br/>[МедиумХедерКонтент](./images/МедиумХК.png)<br/>[МедиумСоциалка](./images/МедиумС.png)<br/>[МедиумФутер](./images/МедиумФ.png)<br/>[Яндекс.Маркет](./images/Маркет/png)

2. Закончите вёрстку пользовательского меню с первого слайда:
![Шапка сайта](./images/header.png)<br />
_Здесь не нужно писать стили. Картинками так же можно пренебречь: достаточно просто структуры тегов._
> Ответ:
```html
<nav class="header">
  <a href="/" class="logo"></a>
  <ul class="user-nav">
    <li class="user-nav-item"><a href="#vipiski">Мои выписки</a></li>
    <li class="user-nav-item"><a href="#profile">Валентина Голикова</a></li>
    <li class="user-nav-item exit-button"><a href="#exit">Выход</a></li>
  </ul>
</nav>
```
3. Какими способами вы можете расположить в этой шапке логотип слева, а пользовательское меню справа?
> Ответ: 1) display:flex, justify-content:space-between;
         2) display:inline-block, добавить маргин у первого элемента справа
         3) через абсолют,установить точные значения(плохая практика)

4. Объясните, что происходит с размерами текста в этом коде:

```html
<!DOCTYPE html>  
<html>
  <head>...</head>
  <body>
    Lorem ipsum
    <div class="parent">
      Lorem ipsum
      <div class="child">Lorem ipsum</div>
    </div>
  </body>
</html>
```

```css
html {
  font-size: 20px;
}
.parent {
  font-size: 0.5em;
}
.child {
 font-size: 1.5em;
}
```
Что будет, если заменить `em` на `rem`?
> Ответ: Первая строка получает font-size из тега html, следующая уменьшается в 2 раза из-за родителя. Третья строка увеличивается в полтора раза относительно родителя. Если заменить em на rem, то текст будет масштабироваться только относительно размера,прописанного в html(третья строка будет самой большой)

## Выполните задания

### Задание #1
У вас есть готовая разметка:
```html
<div class="wrap">
  <div class="menu">
    <ul>
      <li>О курсе</li>
      <li>Преподаватели</li>
      <li>Студенты</li>
    </ul>
  </div>
  <div class="content">
    Данный курс разработан для подготовки к занятиям в школе frontend разработки компании СКБ Контур.
  </div>
</div>
```

Напишите для неё стили так, чтобы получилось две колонки разными способами:
* float
* inline-block
* flex

Ширина меню 250px, блок `content` должен занимать всю оставшуюся ширину.
Меню должно занимать всю доступную высоту.

![Верстка колонок](./images/homeTask.2.png)

Ответьте на вопросы:
* Какие трудности возникали, при верстке каждым способом?
* Какие плюсы и минусы вы бы выделили в каждом способе?

>Ответ: проще всего было верстать флексом, поведение было предсказуемое и кода получилось меньше всего. в случае с инлайн блоком текст уезжал вниз, пришлось искать свойство white-space, а в случае с флотами писать отдельно паддинг для текста.

## Задание 2

Необходимо сверстать трехколоночный макет с использованием grid. Подвал и шапка имеют высоту 50px и тянутся на всю ширину экрана. Контент состоит из 3 колонок, колонки занимают всю доступную ширину в пропорции 1:2:1.

![Пример](./images/grid3.png)
